★搵工80份無回音勞工處零支援

聲稱為求職者提供多元化就業服務的勞工處，成效一直差強人意！據該處最新資料顯示，求職人士於就業中心及就業一站，經該處轉介的成功獲聘率，長期徘徊不足兩成的低水平。其中去年成功獲聘個案更只有九千八百宗，較二○一五年減少約四成。有求助個案直指勞工處由數年前至今「零支援」，沒有轉介任何工作，直言靠勞工處幫忙「真係死得」。本報更抽查發現，處方聲稱「各區都有」兼專為少數族裔而設的特別櫃台，卻非區區有。立法會議員直斥勞工處塞責，玩殘失業人士！

「我個仔叫明仔（化名），今年已經三十一歲，因為語言發展有少少緩慢，個人比較被動。幾年前，試過喺勞工處就業中心，搵過超過八十份工，點知都係全無回音。」梁太憶述，當時他們曾向勞工處求助，惟就業主任只着他們上勞工處的網頁，尋找想要從事的工作，沒有提供任何就業轉介協助。「最後靠佢爸爸向佢老闆求救，先勉強安排到一個職位畀阿仔，等爸爸工作上可以照顧佢。」

到今年初，梁先生因為退休，連帶明仔亦要辭工。「我哋又再去勞工處搵工，但就業主任話明仔讀完文憑課程，都叫做有番啲學歷，睇唔到搵工方面有特殊需要，所以唔會幫我哋做轉介。我哋自己搵咗十幾份工，至今仍然係等消息。」談及勞工處「零支援」，令梁太至今氣憤難平，期間更一度激動落淚指出，明仔只想自食其力，不靠綜援，惟靠勞工處幫忙「認真死得」！

獲聘個案減 成功率兩成
明仔得不到勞工處就業轉介的個案，並非罕有。事實上，求職人士經勞工處就業中心而成功獲聘的個案，更長期處於低水平。據勞工處最新資料顯示，在二○一五年，勞工處就業中心的登記求職人士數目，約為六萬七千人，而獲聘個案約為一萬四千宗，佔整體成功率約兩成。而到二○一六及二○一七年，登記人數及成功轉介獲聘個案更按年大跌。直至二○一七年底，登記求職人士大減至約四萬九千名，成功獲聘則只有約九千八百宗，比二○一五年少約四千一百宗。

最後靠佢爸爸向佢老闆求救，先勉強安排到一個職位畀阿仔
最後靠佢爸爸向佢老闆求救，先勉強安排到一個職位畀阿仔
最後靠佢爸爸向佢老闆求救，先勉強安排到一個職位畀阿仔

拎綜援算啦搞咁多野。

老貓你搵咗幾多份

大把文員工出三萬都請唔到人

so many b4...

now give up

香港搵工好易

蓋老母唔好再侮辱苦主

人地$8000都冇人請，蓋老母仲溪樂

求職者問題

蓋老母 罪孽+100

X2

u are gay cook?

老貓不願面對

香港 30 歲的男人，收入下限係幾多？

就業主任話明仔讀完文憑課程，都叫做有番啲學歷，睇唔到搵工方面有特殊需要，所以唔會幫我哋做轉介

lm

有咩問題

即使係展能就業支援計劃，都可能俾份辛苦工俾你做住先

你d分身出話冇$30000一個月，屌鳩你

Source??

Where

以前被你炒左果d

裡面啲人鳩做，鳩hea又一day,理撚得你

奴供處

講真話=fire

返工 = ?????

食老綜先係正路，老貓你話係咪?

who

閪工處

鬼知，佢個個分身都叫 蓋老母，有一期同我啱咀形果個

有一個認同slave=返工

Disappear now

u kill him?

佢自己辭左職

你覺得佢蓋老母AC有幾多人用

AC似慰安婦

老貓 我搵人加入我倫敦金團隊

老貓佢有錢就會做

Ok

need work 不了

Only use wechat同男人傾計